【逃犯天堂】新西蘭法院下令政府重新考慮是否引渡謀殺疑犯到中國

//新西蘭政府本來同意將涉嫌殺人的永久居民金京燁（Kyung Yup Kim）引渡到中國受審，但新西蘭上訴法院基於人權問題，周二（11日）下令當局重新考慮這宗引渡案，並指若政府堅持，必須上訴至最高法院。

報道指，這是新西蘭首宗涉及引渡疑犯到中國的案件，疑犯金京燁是在韓國出生的新西蘭居民，他涉嫌2009年在上海殺害一名20歲中國女子後潛逃到新西蘭，中國其後尋求新西蘭當局引渡疑犯回中國受審，新西蘭在2015年表示同意。

前司法部長亞當斯（Amy Adams）曾兩度下令將該疑犯引渡到中國，但疑犯的律師強調，難以確保當事人在中國得到公平審訊，要求法院覆核政府的決定。現任司法部長利特爾（Andrew Little）將要重新考慮這宗引渡案，若然政府堅持引渡便要上訴至最高法院。

上訴法院法官溫克爾曼（Helen Winkelmann）稱，中國的刑事司法制度與新西蘭不同，而且有報告指中國仍有廣泛使用酷刑，並指「新西蘭有責任根據國際法，拒絕將一個人送到一個他們將有很大風險會受到虐待，或無法獲得公平審訊的國家。」//

新西蘭法院可以獨立把關say no，
但香港法院？
你懂的

//在北京，外交部發言人耿爽回應新西蘭上訴法院，以人權風險為理由，要求政府重新考慮，是否將一名新西蘭男子引渡到中國面對謀殺指控的案件。

耿爽說，中方向新西蘭提出引渡請求，是要懲治罪犯，維護公平正義，雙方正就這宗案件展開合作，又說案件已發生近10年，為令正義得以伸張，還被害人一個公道，中方希望新西蘭方面，可以盡快引渡。

耿爽強調，中國高度重視保護和促進人權，中國司法體制有效保障疑犯的各項合法權利，中國司法領域的各項人權保障建設，成就有目共睹，中國已從歐洲、亞洲、拉丁美洲等地，成功引渡260多名疑犯，說明國際社會對中國司法制度有信心。//

新西蘭：睬你都有味

香港唔係話特首把關咩，特首係三公之上，一黨之下，佢講晒。

依啲咪把關囉
代個犯講埋：寧願自己係新西蘭坐都唔想返中國坐